\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Späher}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Lederrüstung)},
        hit-points  = {16 (3W8+3)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 14,
        con = 12,
        int = 11,
        wis = 13,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +6, Naturkunde +4, Überlebenskunst +5, Wahrnehmung +5},
        senses = {Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Späher ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Sicht basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Späher führt zwei Nahkampfangriffe oder zwei Fernkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
